\section{Laboratórios Especializados}
\label{sec:labs}

O curso de \imprimircurso \space utiliza regularmente para suas aulas práticas 
da faculdade, os seguintes laboratórios de ensino:

\begin{itemize}
	\item Laboratório de Informática - laboratório com capacidade de 80 alunos
	com computadores individuais para disciplinas iniciais de programação;
	\item Laboratório de Software - laboratório com 40 computadores individuais
	para  disciplinas de computação/programação intermediários;
	\item Laboratório Mocap - Laboratório/auditório com 60 lugares e laptops
	usados para disciplinas de software avançado;
	\item Laboratório de Desenvolvimento de Software (LDS) - laboratório com
	capacidade de 20 alunos com rede e computadores configuráveis usados para
	disciplinas como: computação em
	núvem, fundamentos de redes de computadore, fundamentos de sistemas
	operacionais.
\end{itemize}

O prédio da Unidade Acadêmica (UAC) conta com 5 (cinco) laboratórios de
informática, sendo: 2 laboratórios de informática com 80 postos de trabalho,
2 (dois) laboratórios com 40 (quarenta) postos cada
(um com desktops e outro com notebooks) e 1 (uma) sala de consulta virtual na
biblioteca com 13 (treze) postos. 
O prédio da Unidade de Ensino e Docência (UED), por sua vez, apresenta um 
laboratório de Mocap (motion capture) virtual com 60 (sessenta) postos
(notebooks) e um Laboratório de Software e Simulação com 50 (cinquenta)
postos de trabalho, sendo 40 (quarenta) desktops e 10 (dez) nichos para
notebooks de alunos. 

Totens de acesso à internet estão distribuídos estrategicamente pelos
corredores e áreas comuns. A rede do campus está interligada à
rede Candango (COMEP), via fibra ótica, num \textit{backbone} de 1Gb de velocidade.
